不合作運動 - 交稅篇

好多人都想係交稅方面不合作，但又怕比人罰錢益狗官
小弟留意到以下既方法可以煩死稅局，
不過要人多先得，歡迎討論
（如果已經有大大提出過物插😣）

根據稅局網頁說明
（
如有多繳稅款，稅務局會以支票形式退還給你。退款支票會以平郵寄往你最後提供的通訊地址。若通訊地址有所更改，你應盡早通知稅務局，以免延誤。

退款支票須於支票發出日期 6 個月內存入你的銀行戶口。逾期未領的款項可用作抵銷你應付的稅款。

大家一直討論唔交但又怕，
小弟建議大家要交，再交多一蚊
根據說明，稅局就要做張支票退比你，
如果人多既話有排佢做，達到不合作運動效果
而且完全合法，就算佢搬龍門，都無得收多你，
下期交小番一蚊唔會益到班狗官

以上、歡迎討論

推

Atm過數有無用

我唔交稅住...

唔交稅點可能?遲交都要加多5%。

但你嘅評稅1日未完成,政府都唔可以開張稅單嚟收稅。

打電話通知收唔到報稅單。拖一拖。

張報稅表未簽名佢都唔可以開始。

一於拖得就拖。吹呀!

其實唔交報稅表稅局會出估稅單...拖唔得耐

所以個個交多一蚊有排佢做

增加政府成本無乜用, 而家佢錢就收晒買武器黎射你

客番張稅單比稅局 稅你老母

網民建議一：罷交稅
翻查《稅務條例》，稅局會對逾期未繳交的稅款徵收附加費。對第一期稅款欠款，會加徵5%附加費；若在繳稅日起計6個月後仍未清繳的稅款（包括5%附加費），會再加徵10%附加費。 另外，即使打工仔罷交稅，稅局亦可向其僱主追討，然後扣糧。稅局的追稅「撒手梘」，是可向第三者發出「追收稅款通知書」，包括納稅人的僱主、銀行、租客、債務人等。稅局可向欠稅人的僱主追稅，僱主可扣除僱員工資，代為清繳欠稅。
根據《僱傭條例》，最高可扣減工資期內一半薪金。稅務局亦可循區域法院進行民事起訴，或申請阻止離境指示，阻止欠稅者離港。

網民建議二：少交10元稅
對於有網民發起少交10元稅。稅務局回覆本刊查詢時表示，所有逾期未繳交的稅款，須被當作為欠稅。 若少交10元稅項的話。稅務局會對欠款10元徵收0.5元附加費（10元的5%），久款增至10.5元。假如6個月後仍未清繳，欠款再加徵10%的附加費，即增至11.55元。稅務局指，會採取法定措施，追收過期未繳稅項。該局重申，作為負責任的公民，每位納稅人均應該履行準時交稅的法定責任，確保政府有足夠資源應對各類社會民生的需要。

網民建議三：分開多次交
為免被政府追稅，有網民建議分開多張68.9元的支票交稅（諷刺特首梁振英由689名選委選出），從而加重政府行政工作。 有人指此舉亦變相加重自己負擔，因要罰抄多次「香港特別行政區政府」及「陸拾捌元玖角」或者「Sixty Eight Dollars and Ninety Cents」。另有人提議使用信用卡交稅，由於銀行會向收費機構，收取每個交易2%至4%的費用，發起人稱：「將啲錢俾銀行賺定俾政府買胡椒噴霧，你梗識揀吖！」
對於分開多張支票或分多次以信用卡繳稅，會否加重稅務局的工作量，稅務局對此並沒回應。對於網民發起的「不合作運動」，稅務局稱會留意事態發展，以應對有關情況。